msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Writingway Project\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-30 15:39-0700\n"
"PO-Revision-Date: 2025-04-22 22:40+0000\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: ko\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: settings/provider_dialog.py:25 settings/provider_dialog.py:316
msgid "Edit Provider"
msgstr "제공자 편집"

#: settings/provider_dialog.py:27 settings/provider_dialog.py:316
#: settings/settings_dialog.py:150 settings/settings_dialog.py:346
msgid "New Provider"
msgstr "새 제공자"

#: settings/provider_dialog.py:35
msgid "Provider Details"
msgstr "제공자 세부 정보"

#: settings/provider_dialog.py:39 settings/provider_dialog.py:317
#: settings/provider_info_dialog.py:35 settings/provider_info_dialog.py:431
msgid "Provider"
msgstr "제공자"

#: settings/provider_dialog.py:45 settings/provider_dialog.py:318
#: settings/provider_info_dialog.py:24
msgid "Provider Information"
msgstr "제공자 정보"

#: settings/provider_dialog.py:53 settings/provider_dialog.py:319
#: project_window/project_tree_widget.py:37
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:39
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: settings/provider_dialog.py:58 settings/provider_dialog.py:320
msgid "Endpoint URL"
msgstr "엔드포인트 URL"

#: settings/provider_dialog.py:60
msgid "Leave empty for default"
msgstr "기본값으로 비워두세요"

#: settings/provider_dialog.py:65 settings/provider_dialog.py:322
msgid "Endpoint URL Help"
msgstr "엔드포인트 URL 도움말"

#: settings/provider_dialog.py:65 settings/provider_dialog.py:322
msgid ""
"Override URL for provider\n"
"\n"
"Only use if you have a proxy server or a Custom provider.\n"
"Leave empty for default URL.\n"
"\n"
"Ex: 'https://localhost:1234/v1'"
msgstr ""
"제공자의 URL을 재정의합니다\n"
"\n"
"프록시 서버 또는 사용자 지정 제공자가 있는 경우에만 사용하세요.\n"
"기본 URL의 경우 비워 두세요.\n"
"\n"
"예: 'https://localhost:1234/v1'"

#: settings/provider_dialog.py:71 settings/provider_dialog.py:323
msgid "Model"
msgstr "모델"

#: settings/provider_dialog.py:75 settings/provider_dialog.py:324
msgid "Refresh Model List"
msgstr "모델 목록 새로 고침"

#: settings/provider_dialog.py:86 settings/provider_dialog.py:325
msgid "API Key"
msgstr "API 키"

#: settings/provider_dialog.py:90 settings/provider_dialog.py:230
#: settings/provider_dialog.py:326
msgid "Reveal"
msgstr "공개"

#: settings/provider_dialog.py:99 settings/provider_dialog.py:327
msgid "Timeout (seconds)"
msgstr "타임아웃(초)"

#: settings/provider_dialog.py:105 settings/provider_dialog.py:328
#: settings/settings_dialog.py:181
msgid "Default Provider"
msgstr "기본 제공자"

#: settings/provider_dialog.py:109 settings/provider_dialog.py:329
msgid "Test"
msgstr "테스트"

#: settings/provider_dialog.py:118 settings/provider_dialog.py:332
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: settings/provider_dialog.py:120 settings/provider_dialog.py:334
#: compendium/enhanced_compendium.py:236
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: settings/provider_dialog.py:121 settings/provider_dialog.py:335
#: settings/settings_dialog.py:61 settings/settings_dialog.py:345
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:78
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: settings/provider_dialog.py:175 settings/provider_dialog.py:194
#: settings/provider_dialog.py:260 settings/provider_dialog.py:283
#: workshop/workshop.py:469 muse/prompts_window.py:424
#: muse/prompts_window.py:590 project_window/embedded_prompts_panel.py:341
#: project_window/embedded_prompts_panel.py:472
#: project_window/project_window.py:640 project_window/scene_editor.py:218
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:591 compendium/enhanced_compendium.py:324
#: compendium/enhanced_compendium.py:361 compendium/enhanced_compendium.py:550
#: compendium/enhanced_compendium.py:743
#: compendium/backstory_builder_dialog.py:309
#: compendium/backstory_builder_dialog.py:355
#: compendium/backstory_builder_dialog.py:369
#: compendium/compendium_panel.py:196 compendium/compendium_panel.py:266
#: compendium/compendium_panel.py:271 compendium/compendium_panel.py:277
#: compendium/compendium_panel.py:353
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: settings/provider_dialog.py:200 settings/provider_dialog.py:217
#: settings/provider_dialog.py:266 settings/provider_info_dialog.py:273
msgid "API Key Required"
msgstr "API 키 필요"

#: settings/provider_dialog.py:227 settings/provider_dialog.py:326
msgid "Hide"
msgstr "숨기기"

#: settings/provider_dialog.py:288 settings/provider_dialog.py:290
#: settings/provider_dialog.py:292
msgid "Test Result"
msgstr "테스트 결과"

#: settings/provider_dialog.py:288
msgid "Connection successful!"
msgstr "연결 성공!"

#: settings/provider_dialog.py:290
msgid "Connection failed. Check provider settings."
msgstr "연결 실패. 제공자 설정을 확인하세요."

#: settings/provider_dialog.py:292
msgid "Connection failed: {}"
msgstr "연결 실패: {}"

#: settings/settings_dialog.py:25 settings/settings_dialog.py:329
msgid "Preferences"
msgstr "환경 설정"

#: settings/settings_dialog.py:50 settings/settings_dialog.py:330
msgid "General"
msgstr "일반"

#: settings/settings_dialog.py:51 settings/settings_dialog.py:331
msgid "Appearance"
msgstr "모양"

#: settings/settings_dialog.py:52 settings/settings_dialog.py:332
msgid "Providers"
msgstr "제공자"

#: settings/settings_dialog.py:59 settings/settings_dialog.py:344
#: settings/settings_dialog.py:415 muse/prompts_window.py:480
#: project_window/embedded_prompts_panel.py:387
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: settings/settings_dialog.py:75 settings/settings_dialog.py:333
msgid "Fast Text to Speech"
msgstr "빠른 텍스트 음성 변환"

#: settings/settings_dialog.py:79 settings/settings_dialog.py:334
msgid "Enable Auto-Save"
msgstr "자동 저장 활성화"

#: settings/settings_dialog.py:83 settings/settings_dialog.py:335
msgid "Show Random Quotes"
msgstr "무작위 인용구 표시"

#: settings/settings_dialog.py:87 settings/settings_dialog.py:336
msgid "Enable Debug Logging"
msgstr "디버그 로깅 활성화"

#: settings/settings_dialog.py:96 settings/settings_dialog.py:337
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: settings/settings_dialog.py:108 settings/settings_dialog.py:338
msgid "Theme"
msgstr "테마"

#: settings/settings_dialog.py:111 settings/settings_dialog.py:339
msgid "Background Color"
msgstr "배경 색상"

#: settings/settings_dialog.py:125 settings/settings_dialog.py:340
msgid "Text Size"
msgstr "텍스트 크기"

#: settings/settings_dialog.py:131 settings/settings_dialog.py:342
msgid "Sample Text"
msgstr "샘플 텍스트"

#: settings/settings_dialog.py:141 settings/settings_dialog.py:341
msgid "Configured Providers"
msgstr "구성된 제공자"

#: settings/settings_dialog.py:152 settings/settings_dialog.py:347
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: settings/settings_dialog.py:154 settings/settings_dialog.py:348
#: workshop/workshop.py:665 muse/prompts_window.py:479
#: project_window/embedded_prompts_panel.py:386
#: project_window/project_tree_widget.py:154
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: settings/settings_dialog.py:210 settings/settings_dialog.py:214
#: settings/settings_dialog.py:289 settings/settings_dialog.py:388
#: settings/settings_dialog.py:402 compendium/backstory_builder_dialog.py:179
#: compendium/compendium_panel.py:209
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: settings/settings_dialog.py:210
msgid "Provider name cannot be empty."
msgstr "제공자 이름은 비워둘 수 없습니다."

#: settings/settings_dialog.py:294 compendium/enhanced_compendium.py:763
#: compendium/enhanced_compendium.py:778
msgid "Confirm Deletion"
msgstr "삭제 확인"

#: settings/settings_dialog.py:295
msgid "Are you sure you want to delete the selected provider?"
msgstr "선택한 제공자를 삭제하시겠습니까?"

#: settings/settings_dialog.py:398
msgid "Save Result"
msgstr "저장 결과"

#: settings/settings_dialog.py:398
msgid "Settings saved successfully."
msgstr "설정이 성공적으로 저장되었습니다."

#: settings/settings_dialog.py:402
msgid "Failed to save settings."
msgstr "설정 저장에 실패했습니다."

#: settings/settings_dialog.py:413
msgid "Unsaved Changes"
msgstr "저장되지 않은 변경 사항"

#: settings/settings_dialog.py:414
msgid "You have unsaved changes. Do you want to save them before closing?"
msgstr "저장되지 않은 변경 사항이 있습니다. 닫기 전에 저장하시겠습니까?"

#: settings/settings_dialog.py:416
msgid "Discard"
msgstr "버리기"

#: settings/settings_dialog.py:417 project_window/rewrite_feature.py:74
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: settings/provider_info_dialog.py:44
msgid "Filter"
msgstr "필터"

#: settings/provider_info_dialog.py:47 settings/provider_info_dialog.py:326
#: settings/provider_info_dialog.py:434
msgid "All Models"
msgstr "모든 모델"

#: settings/provider_info_dialog.py:48 settings/provider_info_dialog.py:328
#: settings/provider_info_dialog.py:435
msgid "Free Models"
msgstr "무료 모델"

#: settings/provider_info_dialog.py:49 settings/provider_info_dialog.py:330
#: settings/provider_info_dialog.py:436
msgid "Chat Capabilities"
msgstr "채팅 기능"

#: settings/provider_info_dialog.py:50 settings/provider_info_dialog.py:332
#: settings/provider_info_dialog.py:437
msgid "Research Capabilities"
msgstr "연구 기능"

#: settings/provider_info_dialog.py:51 settings/provider_info_dialog.py:334
#: settings/provider_info_dialog.py:438
msgid "Instruction Following"
msgstr "지침 따르기"

#: settings/provider_info_dialog.py:56
msgid "Group:"
msgstr "그룹:"

#: settings/provider_info_dialog.py:58 settings/provider_info_dialog.py:187
#: settings/provider_info_dialog.py:195
msgid "All"
msgstr "모두"

#: settings/provider_info_dialog.py:90
msgid "Collapse all providers"
msgstr "모든 제공자 접기"

#: settings/provider_info_dialog.py:97
msgid "Zoom in table content (CMD++)"
msgstr "테이블 콘텐츠 확대 (CMD++)"

#: settings/provider_info_dialog.py:103
msgid "Zoom out table content (CMD+-)"
msgstr "테이블 콘텐츠 축소 (CMD+-)"

#: settings/provider_info_dialog.py:109
msgid "Reset table content zoom"
msgstr "테이블 콘텐츠 줌 초기화"

#: settings/provider_info_dialog.py:267
msgid "No models available or error fetching models."
msgstr "사용 가능한 모델이 없거나 모델을 가져오는 중 오류가 발생했습니다."

#: settings/provider_info_dialog.py:274
msgid "An API key is required for "
msgstr "API 키가 필요합니다: "

#: settings/provider_info_dialog.py:274
msgid ". Please enter it:"
msgstr ". 입력하세요:"

#: settings/provider_info_dialog.py:293
msgid "API key is required for "
msgstr "API 키가 필요합니다: "

#: settings/provider_info_dialog.py:303
msgid "Failed to fetch models for "
msgstr "모델을 가져오지 못했습니다: "

#: settings/provider_info_dialog.py:430
msgid "Provider and Model Information"
msgstr "제공자 및 모델 정보"

#: workshop/workshop.py:37
msgid "Workshop"
msgstr "워크샵"

#: workshop/workshop.py:106
msgid "New Chat"
msgstr "새 채팅"

#: workshop/workshop.py:131
msgid "Type your message here..."
msgstr "여기에 메시지를 입력하세요..."

#: workshop/workshop.py:155 project_window/bottom_stack.py:54
#: project_window/bottom_stack.py:112
msgid "Preview the final prompt"
msgstr "최종 프롬프트 미리보기"

#: workshop/workshop.py:209
msgid "Speech Model: "
msgstr "음성 모델: "

#: workshop/workshop.py:213
msgid "Language: "
msgstr "언어: "

#: workshop/workshop.py:355
msgid "Empty Message"
msgstr "빈 메시지"

#: workshop/workshop.py:355
msgid "Please enter a chat message."
msgstr "채팅 메시지를 입력하세요."

#: workshop/workshop.py:469
msgid "Failed to generate response: {}"
msgstr "응답 생성 실패: {}"

#: workshop/workshop.py:547 project_window/token_limit_dialog.py:39
msgid "Token Limit Exceeded"
msgstr "토큰 제한 초과"

#: workshop/workshop.py:572
msgid "Save Streamed Output"
msgstr "스트리밍 출력 저장"

#: workshop/workshop.py:573
msgid ""
"Streaming was interrupted. Would you like to save the output received so far?"
msgstr "스트리밍이 중단되었습니다. 지금까지 받은 출력을 저장하시겠습니까?"

#: workshop/workshop.py:649 project_window/project_window.py:611
msgid "Thread Error"
msgstr "스레드 오류"

#: workshop/workshop.py:649 project_window/project_window.py:611
msgid "An error occurred while stopping the LLM thread: {}"
msgstr "LLM 스레드를 중지하는 동안 오류가 발생했습니다: {}"

#: workshop/workshop.py:664 muse/prompts_window.py:476
#: project_window/embedded_prompts_panel.py:383
#: project_window/project_structure_manager.py:34
#: project_window/project_tree_widget.py:153
msgid "Rename"
msgstr "이름 변경"

#: workshop/workshop.py:679
msgid "Rename Conversation"
msgstr "대화 이름 변경"

#: workshop/workshop.py:680
msgid "Enter new conversation name:"
msgstr "새 대화 이름을 입력하세요:"

#: workshop/workshop.py:690
msgid "Invalid Name"
msgstr "잘못된 이름"

#: workshop/workshop.py:691
msgid "The conversation name cannot be empty. Please try again."
msgstr "대화 이름은 비워둘 수 없습니다. 다시 시도하세요."

#: workshop/workshop.py:701
msgid "Name Conflict"
msgstr "이름 충돌"

#: workshop/workshop.py:702
msgid ""
"A conversation named '{}' already exists. Please choose a different name."
msgstr "'{}'라는 이름의 대화가 이미 존재합니다. 다른 이름을 선택하세요."

#: workshop/workshop.py:733
msgid "Rename Error"
msgstr "이름 변경 오류"

#: workshop/workshop.py:734
msgid ""
"An error occurred while renaming the conversation: {}. The operation was "
"cancelled to prevent data loss."
msgstr "대화 이름 변경 중 오류가 발생했습니다: {}. 데이터 손실을 방지하기 위해 작업이 취소되었습니다."

#: workshop/workshop.py:742
msgid "Delete Conversation"
msgstr "대화 삭제"

#: workshop/workshop.py:743 workbench.py:123
msgid "Are you sure you want to delete '{}'?"
msgstr "'{}'을(를) 삭제하시겠습니까?"

#: workshop/workshop.py:854
msgid "Save Error"
msgstr "저장 오류"

#: workshop/workshop.py:855
msgid ""
"Failed to save conversations: {}. Your data is safe in memory, but try "
"saving again later."
msgstr "대화 저장에 실패했습니다: {}. 데이터는 메모리에 안전하게 저장되어 있지만, 나중에 다시 저장을 시도하세요."

#: workshop/workshop.py:918
msgid "Transcription Error"
msgstr "전사 오류"

#: muse/prompt_preview_dialog.py:13
msgid "Prompt Preview"
msgstr "프롬프트 미리보기"

#: muse/prompt_preview_dialog.py:43
msgid "Zoom In (Cmd+=)"
msgstr "확대 (Cmd+=)"

#: muse/prompt_preview_dialog.py:48
msgid "Zoom Out (Cmd+-)"
msgstr "축소 (Cmd+-)"

#: muse/prompt_preview_dialog.py:50
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: muse/prompt_preview_dialog.py:57
msgid "Token Count: 0"
msgstr "토큰 수: 0"

#: muse/prompt_preview_dialog.py:191
msgid "Token Count: {}"
msgstr "토큰 수: {}"

#: muse/prompt_preview_dialog.py:193
msgid "Token Count: Error ({})"
msgstr "토큰 수: 오류 ({})"

#: muse/prompt_handler.py:70
msgid "Missing variables for prompt: {}"
msgstr "프롬프트에 필요한 변수 누락: {}"

#: muse/prompt_utils.py:39
#, python-brace-format
msgid ""
"You are collaborating with the author to write a scene. Write the scene in "
"{pov} point of view, from the perspective of {pov_character}, and in {tense}."
msgstr ""
"당신은 작가와 협력하여 장면을 작성하고 있습니다. {pov} 시점에서, "
"{pov_character}의 관점으로, {tense}로 장면을 작성하세요."

#: muse/prompt_utils.py:40
msgid ""
"Summarize the following chapter for use in a story prompt, covering Goal, "
"Key Events, Character Dev, Info Revealed, Emotional Arc, and Plot Setup. Be "
"conscientious of token usage."
msgstr ""
"다음 챕터를 스토리 프롬프트에 사용하기 위해 요약하세요. 목표, 주요 사건, 캐릭"
"터 발전, 드러난 정보, 감정적 흐름, 플롯 설정을 다루되, 토큰 사용에 주의하세"
"요."

#: muse/prompt_utils.py:41
msgid "Rewrite the passage for clarity."
msgstr "명확성을 위해 해당 구절을 다시 작성하세요."

#: muse/prompt_utils.py:42
msgid ""
"I need your help with my project. Please provide creative brainstorming and "
"ideas."
msgstr ""
"내 프로젝트에 도움이 필요합니다. 창의적인 브레인스토밍과 아이디어를 제공해 주"
"세요."

#: muse/prompt_utils.py:45
msgid "Default {} Prompt"
msgstr "기본 {} 프롬프트"

#: muse/prompt_panel.py:23
msgid "Select a {} Prompt"
msgstr "{} 프롬프트 선택"

#: muse/prompt_panel.py:96 muse/prompt_panel.py:99
msgid "Default Model"
msgstr "기본 모델"

#: muse/prompts_window.py:19
msgid "Prompts - "
msgstr "프롬프트 - "

#: muse/prompts_window.py:49 project_window/embedded_prompts_panel.py:40
msgid "Prompts"
msgstr "프롬프트"

#: muse/prompts_window.py:66 muse/prompts_window.py:469
#: project_window/embedded_prompts_panel.py:53
#: project_window/embedded_prompts_panel.py:377
msgid "Replicate"
msgstr "복제"

#: muse/prompts_window.py:67 project_window/embedded_prompts_panel.py:54
msgid "This is a read-only default prompt. Create a copy to edit it."
msgstr "이것은 읽기 전용 기본 프롬프트입니다. 편집하려면 복사본을 만드세요."

#: muse/prompts_window.py:82 project_window/embedded_prompts_panel.py:65
msgid "Provider:"
msgstr "제공자:"

#: muse/prompts_window.py:85 project_window/embedded_prompts_panel.py:68
msgid "Show Model Details"
msgstr "모델 세부 정보 표시"

#: muse/prompts_window.py:100 project_window/embedded_prompts_panel.py:81
msgid "Model:"
msgstr "모델:"

#: muse/prompts_window.py:102 project_window/embedded_prompts_panel.py:83
msgid "Refresh model list"
msgstr "모델 목록 새로 고침"

#: muse/prompts_window.py:125 project_window/embedded_prompts_panel.py:99
msgid "Max Tokens:"
msgstr "최대 토큰:"

#: muse/prompts_window.py:135 project_window/embedded_prompts_panel.py:108
msgid "Temperature:"
msgstr "온도:"

#: muse/prompts_window.py:165 muse/prompts_window.py:414
#: project_window/embedded_prompts_panel.py:132
#: project_window/embedded_prompts_panel.py:336
msgid "Save All"
msgstr "모두 저장"

#: muse/prompts_window.py:211 project_window/embedded_prompts_panel.py:164
msgid "Loading models..."
msgstr "모델 로드 중..."

#: muse/prompts_window.py:221 project_window/embedded_prompts_panel.py:172
msgid "Error fetching models: {}"
msgstr "모델 가져오기 오류: {}"

#: muse/prompts_window.py:227 muse/prompts_window.py:248
#: project_window/embedded_prompts_panel.py:177
#: project_window/project_window.py:430 project_window/project_window.py:456
#: project_window/project_window.py:482 project_window/project_window.py:826
#: project_window/project_window.py:838 project_window/project_window.py:846
#: project_window/bottom_stack.py:143 project_window/bottom_stack.py:144
#: project_window/bottom_stack.py:145
msgid "Custom..."
msgstr "사용자 지정..."

#: muse/prompts_window.py:250
msgid "Custom Model"
msgstr "사용자 지정 모델"

#: muse/prompts_window.py:251
msgid "Enter the model identifier:"
msgstr "모델 식별자를 입력하세요:"

#: muse/prompts_window.py:296 project_window/embedded_prompts_panel.py:236
msgid ""
"\n"
"Default prompt (read-only): LLM settings cannot be modified."
msgstr ""
"\n"
"기본 프롬프트(읽기 전용): LLM 설정은 수정할 수 없습니다."

#: muse/prompts_window.py:349 project_window/embedded_prompts_panel.py:280
msgid "Default prompts are read-only. LLM settings cannot be modified."
msgstr "기본 프롬프트는 읽기 전용입니다. LLM 설정은 수정할 수 없습니다."

#: muse/prompts_window.py:414 project_window/embedded_prompts_panel.py:336
msgid "Prompts saved successfully."
msgstr "프롬프트가 성공적으로 저장되었습니다."

#: muse/prompts_window.py:424 project_window/embedded_prompts_panel.py:341
msgid "Error saving prompts: {}"
msgstr "프롬프트 저장 오류: {}"

#: muse/prompts_window.py:463 muse/prompts_window.py:498
#: project_window/embedded_prompts_panel.py:371
#: project_window/embedded_prompts_panel.py:403
msgid "New Prompt"
msgstr "새 프롬프트"

#: muse/prompts_window.py:470 project_window/embedded_prompts_panel.py:378
msgid "Default prompt (read-only)"
msgstr "기본 프롬프트(읽기 전용)"

#: muse/prompts_window.py:477 project_window/embedded_prompts_panel.py:384
#: project_window/project_tree_widget.py:155
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:337 compendium/enhanced_compendium.py:405
#: compendium/enhanced_compendium.py:423 compendium/enhanced_compendium.py:445
msgid "Move Up"
msgstr "위로 이동"

#: muse/prompts_window.py:478 project_window/embedded_prompts_panel.py:385
#: project_window/project_tree_widget.py:156
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:338 compendium/enhanced_compendium.py:406
#: compendium/enhanced_compendium.py:424 compendium/enhanced_compendium.py:446
msgid "Move Down"
msgstr "아래로 이동"

#: muse/prompts_window.py:498 project_window/embedded_prompts_panel.py:403
msgid "Enter prompt name:"
msgstr "프롬프트 이름을 입력하세요:"

#: muse/prompts_window.py:537 muse/prompts_window.py:581
#: project_window/embedded_prompts_panel.py:437
#: project_window/embedded_prompts_panel.py:468
msgid "Save Prompt"
msgstr "프롬프트 저장"

#: muse/prompts_window.py:538 project_window/embedded_prompts_panel.py:438
msgid "Cannot save: Either not a prompt or it is a default prompt (read-only)."
msgstr ""
"저장할 수 없습니다: 프롬프트가 아니거나 기본 프롬프트(읽기 전용)입니다."

#: muse/prompts_window.py:581 project_window/embedded_prompts_panel.py:468
msgid "Prompt '{}' saved successfully."
msgstr "프롬프트 '{}'가 성공적으로 저장되었습니다."

#: muse/prompts_window.py:590 project_window/embedded_prompts_panel.py:472
msgid "Error saving prompt: {}"
msgstr "프롬프트 저장 오류: {}"

#: muse/prompts_window.py:596 muse/prompts_window.py:602
#: project_window/embedded_prompts_panel.py:477
#: project_window/embedded_prompts_panel.py:482
msgid "Rename Prompt"
msgstr "프롬프트 이름 변경"

#: muse/prompts_window.py:597 project_window/embedded_prompts_panel.py:478
msgid "Default prompts cannot be renamed."
msgstr "기본 프롬프트는 이름을 변경할 수 없습니다."

#: muse/prompts_window.py:602 project_window/embedded_prompts_panel.py:482
msgid "Enter new prompt name:"
msgstr "새 프롬프트 이름을 입력하세요:"

#: muse/prompts_window.py:619 project_window/embedded_prompts_panel.py:498
msgid "Move Prompt"
msgstr "프롬프트 이동"

#: muse/prompts_window.py:620 project_window/embedded_prompts_panel.py:499
msgid "Default prompts cannot be moved."
msgstr "기본 프롬프트는 이동할 수 없습니다."

#: muse/prompts_window.py:643 muse/prompts_window.py:653
#: project_window/embedded_prompts_panel.py:518
#: project_window/embedded_prompts_panel.py:526
msgid "Delete Prompt"
msgstr "프롬프트 삭제"

#: muse/prompts_window.py:644 project_window/embedded_prompts_panel.py:519
msgid "Default prompts cannot be deleted."
msgstr "기본 프롬프트는 삭제할 수 없습니다."

#: muse/prompts_window.py:653 project_window/embedded_prompts_panel.py:526
msgid "Delete prompt '{}'?"
msgstr "프롬프트 '{}'를 삭제하시겠습니까?"

#: muse/prompts_window.py:672 project_window/embedded_prompts_panel.py:544
msgid "Replicate Prompt"
msgstr "프롬프트 복제"

#: muse/prompts_window.py:673 project_window/embedded_prompts_panel.py:545
msgid "Enter name for the new prompt:"
msgstr "새 프롬프트의 이름을 입력하세요:"

#: muse/prompts_window.py:691 project_window/embedded_prompts_panel.py:563
msgid "Replicated"
msgstr "복제됨"

#: muse/prompts_window.py:691 project_window/embedded_prompts_panel.py:563
msgid "Prompt replicated. You can now edit the new prompt."
msgstr "프롬프트가 복제되었습니다. 이제 새 프롬프트를 편집할 수 있습니다."

#: workbench.py:32
msgid "Load Version Error"
msgstr "버전 로드 오류"

#: workbench.py:33
msgid "Error loading version: {}"
msgstr "버전 로드 오류: {}"

#: workbench.py:63
msgid "Load Projects Error"
msgstr "프로젝트 로드 오류"

#: workbench.py:64
msgid "Error loading projects: {}"
msgstr "프로젝트 로드 오류: {}"

#: workbench.py:75
msgid "Save Projects Error"
msgstr "프로젝트 저장 오류"

#: workbench.py:76
msgid "Error saving projects: {}"
msgstr "프로젝트 저장 오류: {}"

#: workbench.py:94 workbench.py:311
msgid ""
"Left-click: Open project\n"
"Right-click: Options (Delete, Export, Stats, Edit Cover)"
msgstr ""
"왼쪽 클릭: 프로젝트 열기\n"
"오른쪽 클릭: 옵션 (삭제, 내보내기, 통계, 표지 편집)"

#: workbench.py:114 workbench.py:224 workbench.py:229 workbench.py:233
#: workbench.py:246
msgid "Rename Project"
msgstr "프로젝트 이름 변경"

#: workbench.py:115 workbench.py:122 workbench.py:131
msgid "Delete Project"
msgstr "프로젝트 삭제"

#: workbench.py:116 workbench.py:140
msgid "Export Project"
msgstr "프로젝트 내보내기"

#: workbench.py:117
msgid "Project Statistics"
msgstr "프로젝트 통계"

#: workbench.py:118
msgid "Add Book Cover"
msgstr "책 표지 추가"

#: workbench.py:131
msgid "Project '{}' deleted."
msgstr "프로젝트 '{}'가 삭제되었습니다."

#: workbench.py:137
msgid "Delete Project Error"
msgstr "프로젝트 삭제 오류"

#: workbench.py:137
msgid "Error deleting project: {}"
msgstr "프로젝트 삭제 오류: {}"

#: workbench.py:141
msgid "Export '{}' functionality will be implemented later."
msgstr "'{}' 내보내기 기능은 나중에 구현될 예정입니다."

#: workbench.py:165
msgid ""
"Could not automatically find the directory for project '{}'. Please select "
"the project directory manually."
msgstr ""
"프로젝트 '{}'의 디렉토리를 자동으로 찾을 수 없습니다. 프로젝트 디렉토리를 수"
"동으로 선택하세요."

#: workbench.py:166
msgid "Select Project Directory"
msgstr "프로젝트 디렉토리 선택"

#: workbench.py:168
msgid "Select Directory for Project '{}'"
msgstr "프로젝트 '{}'의 디렉토리 선택"

#: workbench.py:172
msgid "User cancelled the project directory selection"
msgstr "사용자가 프로젝트 디렉토리 선택을 취소했습니다"

#: workbench.py:174
msgid "Invalid project directory: {}"
msgstr "잘못된 프로젝트 디렉토리: {}"

#: workbench.py:181
msgid "Statistics Error"
msgstr "통계 오류"

#: workbench.py:182
msgid ""
"Error loading project statistics: {}\n"
"\n"
"Project: '{}'\n"
"Current directory: {}\n"
"\n"
"Details (for debugging):\n"
"{}"
msgstr ""
"프로젝트 통계 로드 오류: {}\n"
"\n"
"프로젝트: '{}'\n"
"현재 디렉토리: {}\n"
"\n"
"세부 정보 (디버깅용):\n"
"{}"

#: workbench.py:190
msgid "Error Adding Cover"
msgstr "표지 추가 오류"

#: workbench.py:191
msgid "Error adding book cover: {}"
msgstr "책 표지 추가 오류: {}"

#: workbench.py:197
msgid "Error Renaming Project"
msgstr "프로젝트 이름 변경 오류"

#: workbench.py:198
msgid "Error renaming project: {}"
msgstr "프로젝트 이름 변경 오류: {}"

#: workbench.py:202
msgid "Select Book Cover"
msgstr "책 표지 선택"

#: workbench.py:202
msgid "Image Files (*.png *.jpg *.jpeg *.bmp)"
msgstr "이미지 파일 (*.png *.jpg *.jpeg *.bmp)"

#: workbench.py:212
msgid "Invalid Image"
msgstr "잘못된 이미지"

#: workbench.py:213
msgid "The selected file is not a valid image."
msgstr "선택한 파일은 유효한 이미지가 아닙니다."

#: workbench.py:224
msgid "Enter the project's new name:"
msgstr "프로젝트의 새 이름을 입력하세요:"

#: workbench.py:230 workbench.py:612
msgid "Project '{}' already exists."
msgstr "프로젝트 '{}'가 이미 존재합니다."

#: workbench.py:234
msgid "Project name is unchanged."
msgstr "프로젝트 이름이 변경되지 않았습니다."

#: workbench.py:246
msgid "Project {} renamed to '{}'"
msgstr "프로젝트 {}가 '{}'로 이름이 변경되었습니다."

#: workbench.py:256
msgid "Project '{}' directory already exists."
msgstr "프로젝트 '{}' 디렉토리가 이미 존재합니다."

#: workbench.py:318 workbench.py:527
msgid "Writingway - Workbench"
msgstr "Writingway - 워크벤치"

#: workbench.py:352 workbench.py:532
msgid "Click here to configure global options (paths, fonts, themes, etc.)"
msgstr "전역 옵션(경로, 글꼴, 테마 등)을 구성하려면 여기를 클릭하세요."

#: workbench.py:367 workbench.py:528
msgid "Previous Project"
msgstr "이전 프로젝트"

#: workbench.py:380 workbench.py:529
msgid "Next Project"
msgstr "다음 프로젝트"

#: workbench.py:385 workbench.py:530 workbench.py:558
msgid "＋ New Project"
msgstr "＋ 새 프로젝트"

#: workbench.py:388 workbench.py:531
msgid "Create a brand-new project"
msgstr "완전히 새로운 프로젝트를 만드세요"

#: workbench.py:403 workbench.py:533
msgid "Version: {}"
msgstr "버전: {}"

#: workbench.py:428 workbench.py:464
msgid "No quote available"
msgstr "인용구 없음"

#: workbench.py:429 workbench.py:464
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: workbench.py:449 workbench.py:459
msgid "Empty quotes list"
msgstr "빈 인용구 목록"

#: workbench.py:608 workbench.py:611 workbench.py:621 workbench.py:624
msgid "New Project"
msgstr "새 프로젝트"

#: workbench.py:608
msgid "Enter new project name:"
msgstr "새 프로젝트 이름을 입력하세요:"

#: workbench.py:621
msgid "Project '{}' created."
msgstr "프로젝트 '{}'가 생성되었습니다."

#: workbench.py:624
msgid "Project creation cancelled."
msgstr "프로젝트 생성이 취소되었습니다."

#: project_window/activity_bar.py:29
msgid "Outline and Scene Editor"
msgstr "개요 및 장면 편집기"

#: project_window/activity_bar.py:34
msgid "Search and Replace"
msgstr "검색 및 바꾸기"

#: project_window/activity_bar.py:39 compendium/enhanced_compendium.py:188
#: compendium/compendium_panel.py:58
msgid "Compendium"
msgstr "컴펜디엄"

#: project_window/activity_bar.py:44
msgid "Prompt Options"
msgstr "프롬프트 옵션"

#: project_window/summary_controller.py:26
msgid "Selected prompt not found."
msgstr "선택한 프롬프트를 찾을 수 없습니다."

#: project_window/summary_controller.py:32
#: project_window/summary_controller.py:55
msgid "No child scene content found to summarize."
msgstr "요약할 하위 장면 콘텐츠를 찾을 수 없습니다."

#: project_window/summary_controller.py:37
msgid "Generating summary, please wait..."
msgstr "요약 생성 중, 잠시 기다리세요..."

#: project_window/summary_controller.py:45
msgid "Select Summary Prompt"
msgstr "요약 프롬프트 선택"

#: project_window/summary_controller.py:46
msgid "Please select a summary prompt."
msgstr "요약 프롬프트를 선택하세요."

#: project_window/summary_controller.py:74
msgid "Please select an Act or Chapter (not a Scene)."
msgstr "막 또는 챕터를 선택하세요 (장면이 아님)."

#: project_window/summary_controller.py:85
msgid "LLM returned no output."
msgstr "LLM이 출력을 반환하지 않았습니다."

#: project_window/summary_controller.py:91
msgid "Summary generated successfully."
msgstr "요약이 성공적으로 생성되었습니다."

#: project_window/summary_controller.py:94 project_window/project_window.py:668
#: project_window/project_window.py:676 project_window/project_window.py:678
msgid "Summary"
msgstr "요약"

#: project_window/summary_controller.py:97
msgid "Summary Error"
msgstr "요약 오류"

#: project_window/project_model.py:30 project_window/bottom_stack.py:143
msgid "Third Person Limited"
msgstr "3인칭 제한 시점"

#: project_window/project_model.py:31 project_window/project_window.py:541
msgid "Character"
msgstr "캐릭터"

#: project_window/project_model.py:32 project_window/project_window.py:542
#: project_window/bottom_stack.py:145
msgid "Present Tense"
msgstr "현재 시제"

#: project_window/project_model.py:207
msgid "Provide either uuid or hierarchy, not both"
msgstr "UUID 또는 계층 구조 중 하나만 제공하세요, 둘 다 제공하지 마세요."

#: project_window/project_model.py:209
msgid "Either uuid or hierarchy must be provided"
msgstr "UUID 또는 계층 구조 중 하나를 제공해야 합니다."

#: project_window/project_model.py:251
msgid "An Act named '{}' already exists. Please choose a unique name."
msgstr "'{}'라는 이름의 막이 이미 존재합니다. 고유한 이름을 선택하세요."

#: project_window/project_model.py:257 project_window/project_model.py:273
msgid "This is the summary for {}."
msgstr "이것은 {}에 대한 요약입니다."

#: project_window/project_model.py:268
msgid ""
"A Chapter named '{}' already exists in Act '{}'. Please choose a unique name."
msgstr ""
"'{}'라는 이름의 챕터가 이미 '{}' 막에 존재합니다. 고유한 이름을 선택하세요."

#: project_window/project_model.py:287
msgid ""
"A Scene named '{}' already exists in Chapter '{}' of Act '{}'. Please choose "
"a unique name."
msgstr ""
"'{}'라는 이름의 장면이 '{}' 막의 '{}' 챕터에 이미 존재합니다. 고유한 이름을 "
"선택하세요."

#: project_window/project_model.py:308
msgid "A {} named '{}' already exists {}. Please choose a unique name."
msgstr "'{}'라는 이름의 {}이 이미 {}에 존재합니다. 고유한 이름을 선택하세요."

#: project_window/rewrite_feature.py:27
msgid "Rewrite Selected Text"
msgstr "선택한 텍스트 다시 작성"

#: project_window/rewrite_feature.py:34
msgid "Original Text:"
msgstr "원본 텍스트:"

#: project_window/rewrite_feature.py:42
msgid "Select Rewrite Prompt:"
msgstr "다시 작성 프롬프트 선택:"

#: project_window/rewrite_feature.py:47 project_window/rewrite_feature.py:93
#: project_window/rewrite_feature.py:116 project_window/rewrite_feature.py:127
#: project_window/project_window.py:803 project_window/scene_editor.py:303
msgid "Rewrite"
msgstr "다시 작성"

#: project_window/rewrite_feature.py:47
msgid "No rewrite prompts found."
msgstr "다시 작성 프롬프트를 찾을 수 없습니다."

#: project_window/rewrite_feature.py:55
msgid "Generate Rewrite"
msgstr "다시 작성 생성"

#: project_window/rewrite_feature.py:60
msgid "Rewritten Text:"
msgstr "다시 작성된 텍스트:"

#: project_window/rewrite_feature.py:68
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: project_window/rewrite_feature.py:71
msgid "Generate"
msgstr "생성"

#: project_window/rewrite_feature.py:93
msgid "Selected prompt has no text."
msgstr "선택한 프롬프트에 텍스트가 없습니다."

#: project_window/rewrite_feature.py:116
msgid "Error sending prompt to LLM: {}"
msgstr "LLM에 프롬프트 전송 오류: {}"

#: project_window/rewrite_feature.py:127
msgid "No rewritten text to apply."
msgstr "적용할 다시 작성된 텍스트가 없습니다."

#: project_window/project_structure_manager.py:7
#: project_window/project_tree_widget.py:151
msgid "Add Act"
msgstr "막 추가"

#: project_window/project_structure_manager.py:7
#: project_window/project_tree_widget.py:151
msgid "Enter act name:"
msgstr "막 이름을 입력하세요:"

#: project_window/project_structure_manager.py:14
#: project_window/project_tree_widget.py:159
msgid "Add Chapter"
msgstr "챕터 추가"

#: project_window/project_structure_manager.py:14
msgid "Enter chapter name:"
msgstr "챕터 이름을 입력하세요:"

#: project_window/project_structure_manager.py:22
#: project_window/project_tree_widget.py:161
msgid "Add Scene"
msgstr "장면 추가"

#: project_window/project_structure_manager.py:22
msgid "Enter scene name:"
msgstr "장면 이름을 입력하세요:"

#: project_window/project_structure_manager.py:34
msgid "Enter new name:"
msgstr "새 이름을 입력하세요:"

#: project_window/project_window.py:76
msgid "Project: {}"
msgstr "프로젝트: {}"

#: project_window/project_window.py:119
msgid "Select a compendium entry to view..."
msgstr "컴펜디엄 항목을 선택하여 보세요..."

#: project_window/project_window.py:221 project_window/project_window.py:865
msgid "Words: {}"
msgstr "단어 수: {}"

#: project_window/project_window.py:222 project_window/project_window.py:406
msgid "Last Saved: {}"
msgstr "마지막 저장: {}"

#: project_window/project_window.py:335
msgid "Enter scene content..."
msgstr "장면 콘텐츠를 입력하세요..."

#: project_window/project_window.py:343
msgid "Enter summary for {}..."
msgstr "{}에 대한 요약을 입력하세요..."

#: project_window/project_window.py:378 project_window/project_window.py:382
#: project_window/scene_editor.py:105
msgid "Manual Save"
msgstr "수동 저장"

#: project_window/project_window.py:378
msgid "Please select a scene for manual save."
msgstr "수동 저장을 위해 장면을 선택하세요."

#: project_window/project_window.py:382
msgid "There is no content to save."
msgstr "저장할 콘텐츠가 없습니다."

#: project_window/project_window.py:387
msgid "Scene manually saved"
msgstr "장면이 수동으로 저장되었습니다"

#: project_window/project_window.py:401
msgid "Scene autosaved"
msgstr "장면이 자동 저장되었습니다"

#: project_window/project_window.py:415
msgid "Backup Versions"
msgstr "백업 버전"

#: project_window/project_window.py:415
msgid "Please select a scene to view backups."
msgstr "백업을 보려면 장면을 선택하세요."

#: project_window/project_window.py:426
msgid "Backup Loaded"
msgstr "백업 로드됨"

#: project_window/project_window.py:426
msgid ""
"Backup loaded from:\n"
"{}"
msgstr ""
"백업이 다음에서 로드됨:\n"
"{}"

#: project_window/project_window.py:431
msgid "Custom POV"
msgstr "사용자 지정 시점"

#: project_window/project_window.py:431
msgid "Enter custom POV:"
msgstr "사용자 지정 시점을 입력하세요:"

#: project_window/project_window.py:457
msgid "Custom POV Character"
msgstr "사용자 지정 시점 캐릭터"

#: project_window/project_window.py:457
msgid "Enter custom POV Character:"
msgstr "사용자 지정 시점 캐릭터를 입력하세요:"

#: project_window/project_window.py:483
msgctxt "verb_tense"
msgid "Custom Tense"
msgstr "사용자 지정 시제"

#: project_window/project_window.py:483
msgctxt "verb_tense"
msgid "Enter custom Tense:"
msgstr "사용자 지정 시제를 입력하세요:"

#: project_window/project_window.py:496 project_window/bottom_stack.py:183
msgid "POV: {}"
msgstr "시점: {}"

#: project_window/project_window.py:497 project_window/bottom_stack.py:185
msgid "POV Character: {}"
msgstr "시점 캐릭터: {}"

#: project_window/project_window.py:498
msgctxt "verb_tense"
msgid "Tense: {}"
msgstr "시제: {}"

#: project_window/project_window.py:503 project_window/project_window.py:507
msgid "LLM Prompt"
msgstr "LLM 프롬프트"

#: project_window/project_window.py:503
msgid "Please enter some action beats before sending."
msgstr "전송 전에 액션 비트를 입력하세요."

#: project_window/project_window.py:507
msgid "Please select a prompt."
msgstr "프롬프트를 선택하세요."

#: project_window/project_window.py:534
msgid "Generating summary to fit token limit…"
msgstr "토큰 제한에 맞게 요약 생성 중…"

#: project_window/project_window.py:540
msgid "Third Person"
msgstr "3인칭"

#: project_window/project_window.py:564
msgid "Summary generated. Edit if needed, then resend."
msgstr "요약이 생성되었습니다. 필요하면 편집한 후 다시 보내세요."

#: project_window/project_window.py:618
msgid "LLM Response"
msgstr "LLM 응답"

#: project_window/project_window.py:618
msgid ""
"The LLM did not return any text. Possible token limit reached or an error "
"occurred."
msgstr ""
"LLM이 텍스트를 반환하지 않았습니다. 토큰 제한에 도달했거나 오류가 발생했을 "
"수 있습니다."

#: project_window/project_window.py:640
msgid "An error occurred while stopping the LLM: {}"
msgstr "LLM을 중지하는 동안 오류가 발생했습니다: {}"

#: project_window/project_window.py:646 project_window/project_window.py:663
msgid "Apply Preview"
msgstr "미리보기 적용"

#: project_window/project_window.py:646
msgid "No preview text to apply."
msgstr "적용할 미리보기 텍스트가 없습니다."

#: project_window/project_window.py:663 project_window/token_limit_dialog.py:46
msgid "Error: {}"
msgstr "오류: {}"

#: project_window/project_window.py:668
msgid "No Act or Chapter selected."
msgstr "막 또는 챕터가 선택되지 않았습니다."

#: project_window/project_window.py:674
msgid "Summary saved successfully"
msgstr "요약이 성공적으로 저장되었습니다"

#: project_window/project_window.py:676
msgid "Summary saved successfully."
msgstr "요약이 성공적으로 저장되었습니다."

#: project_window/project_window.py:678
msgid "Failed to save summary."
msgstr "요약 저장에 실패했습니다."

#: project_window/project_window.py:744
msgid "TTS Warning"
msgstr "TTS 경고"

#: project_window/project_window.py:744
msgid "There is no text to read."
msgstr "읽을 텍스트가 없습니다."

#: project_window/project_window.py:803
msgid "No text selected to rewrite."
msgstr "다시 작성할 텍스트가 선택되지 않았습니다."

#: project_window/project_window.py:841
msgid "-- Select Character --"
msgstr "-- 캐릭터 선택 --"

#: project_window/bottom_stack.py:59
msgid "Create Summary"
msgstr "요약 생성"

#: project_window/bottom_stack.py:61
msgid "Save Summary"
msgstr "요약 저장"

#: project_window/bottom_stack.py:77
msgid "LLM output preview will appear here..."
msgstr "LLM 출력 미리보기가 여기에 표시됩니다..."

#: project_window/bottom_stack.py:81
msgid "Appends the LLM's output to your current scene"
msgstr "LLM의 출력을 현재 장면에 추가합니다"

#: project_window/bottom_stack.py:83
msgid "Include Action Beats"
msgstr "액션 비트 포함"

#: project_window/bottom_stack.py:84
msgid "Include the text from the Action Beats field in the scene text"
msgstr "액션 비트 필드의 텍스트를 장면 텍스트에 포함"

#: project_window/bottom_stack.py:97
msgid "Enter your action beats here..."
msgstr "여기에 액션 비트를 입력하세요..."

#: project_window/bottom_stack.py:118
msgid "Sends the action beats to the LLM"
msgstr "액션 비트를 LLM에 전송합니다"

#: project_window/bottom_stack.py:124
msgid "Stop the LLM processing"
msgstr "LLM 처리 중지"

#: project_window/bottom_stack.py:130
msgid "Toggle context panel"
msgstr "컨텍스트 패널 토글"

#: project_window/bottom_stack.py:143
msgid "POV"
msgstr "시점"

#: project_window/bottom_stack.py:143
msgid "First Person"
msgstr "1인칭"

#: project_window/bottom_stack.py:143
msgid "Omniscient"
msgstr "전지적"

#: project_window/bottom_stack.py:144
msgid "POV Character"
msgstr "시점 캐릭터"

#: project_window/bottom_stack.py:145
msgid "Tense"
msgstr "시제"

#: project_window/bottom_stack.py:145
msgid "Past Tense"
msgstr "과거 시제"

#: project_window/bottom_stack.py:187
msgid "Tense: {}"
msgstr "시제: {}"

#: project_window/token_limit_dialog.py:46
msgid ""
"\n"
"The story is too long. Please edit the summary below:"
msgstr ""
"\n"
"스토리가 너무 깁니다. 아래 요약을 편집하세요:"

#: project_window/token_limit_dialog.py:57
msgid "Use This Summary"
msgstr "이 요약 사용"

#: project_window/token_limit_dialog.py:59
msgid "Truncate Story"
msgstr "스토리 자르기"

#: project_window/token_limit_dialog.py:68
msgid "Tokens: Calculating..."
msgstr "토큰: 계산 중..."

#: project_window/token_limit_dialog.py:79
msgid "Tokens: {}/{}"
msgstr "토큰: {}/{}"

#: project_window/token_limit_dialog.py:95
msgid "Empty Summary"
msgstr "빈 요약"

#: project_window/token_limit_dialog.py:95
msgid "Please provide a summary before proceeding."
msgstr "계속하기 전에 요약을 제공하세요."

#: project_window/project_tree_widget.py:15
msgctxt "status"
msgid "To Do"
msgstr "할 일"

#: project_window/project_tree_widget.py:16
msgctxt "status"
msgid "In Progress"
msgstr "진행 중"

#: project_window/project_tree_widget.py:17
msgctxt "status"
msgid "Final Draft"
msgstr "최종 초안"

#: project_window/project_tree_widget.py:37
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: project_window/project_tree_widget.py:163
msgid "Set Scene Status"
msgstr "장면 상태 설정"

#: project_window/global_toolbar.py:11
msgid "Global Actions"
msgstr "전역 작업"

#: project_window/global_toolbar.py:22
msgid "Workshop Chat"
msgstr "워크샵 채팅"

#: project_window/global_toolbar.py:23
msgid "Open Whisper"
msgstr "Whisper 열기"

#: project_window/global_toolbar.py:24
msgid "Open Web with LLM"
msgstr "LLM으로 웹 열기"

#: project_window/global_toolbar.py:25
msgid "Open Internet Archive"
msgstr "인터넷 아카이브 열기"

#: project_window/global_toolbar.py:26 project_window/focus_mode.py:46
msgid "Focus Mode"
msgstr "포커스 모드"

#: project_window/scene_editor.py:66
msgid "Bold"
msgstr "굵게"

#: project_window/scene_editor.py:67
msgid "Italic"
msgstr "기울임"

#: project_window/scene_editor.py:68
msgid "Underline"
msgstr "밑줄"

#: project_window/scene_editor.py:75
msgid "Play TTS (or Stop)"
msgstr "TTS 재생 (또는 중지)"

#: project_window/scene_editor.py:82
msgid "Align Left"
msgstr "왼쪽 정렬"

#: project_window/scene_editor.py:83
msgid "Center Align"
msgstr "중앙 정렬"

#: project_window/scene_editor.py:84
msgid "Align Right"
msgstr "오른쪽 정렬"

#: project_window/scene_editor.py:106
msgid "Show Backups"
msgstr "백업 표시"

#: project_window/scene_editor.py:107
msgid "Analysis Editor"
msgstr "분석 편집기"

#: project_window/scene_editor.py:113
msgid "Spell check:"
msgstr "맞춤법 검사:"

#: project_window/scene_editor.py:128
msgid "Select a node to edit..."
msgstr "편집할 노드를 선택하세요..."

#: project_window/scene_editor.py:191
msgid "Additional Dictionaries"
msgstr "추가 사전"

#: project_window/scene_editor.py:195
msgid ""
"For more dictionaries, please visit:<br><a href=\"https://github.com/"
"LibreOffice/dictionaries\">https://github.com/LibreOffice/dictionaries</"
"a><br>Paste the .aff and .dic file into the folder:<br>Writingway/assets/"
"dictionaries"
msgstr ""
"추가 사전을 원하시면 다음을 방문하세요:<br><a href=\"https://github.com/"
"LibreOffice/dictionaries\">https://github.com/LibreOffice/dictionaries</"
"a><br>.aff 및 .dic 파일을 다음 폴더에 붙여넣으세요:<br>Writingway/assets/"
"dictionaries"

#: project_window/scene_editor.py:312
msgid "Suggestions"
msgstr "제안"

#: project_window/scene_editor.py:317
msgid "(No suggestions)"
msgstr "(제안 없음)"

#: project_window/search_replace_panel.py:60
msgid "Undo replacement"
msgstr "바꾸기 취소"

#: project_window/search_replace_panel.py:113
msgid "Search in scenes..."
msgstr "장면에서 검색..."

#: project_window/search_replace_panel.py:119
msgid "Search options"
msgstr "검색 옵션"

#: project_window/search_replace_panel.py:123
msgid "Regex Search"
msgstr "정규식 검색"

#: project_window/search_replace_panel.py:129
msgid "Show Replace"
msgstr "바꾸기 표시"

#: project_window/search_replace_panel.py:144
msgid "Replace with..."
msgstr "다음으로 바꾸기..."

#: project_window/search_replace_panel.py:147
msgid "Replace current match"
msgstr "현재 일치 항목 바꾸기"

#: project_window/search_replace_panel.py:151
msgid "Replace all matches"
msgstr "모든 일치 항목 바꾸기"

#: project_window/search_replace_panel.py:162
msgid "Previous match"
msgstr "이전 일치"

#: project_window/search_replace_panel.py:166
msgid "Next match"
msgstr "다음 일치"

#: project_window/search_replace_panel.py:173
msgid "Search Results"
msgstr "검색 결과"

#: project_window/search_replace_panel.py:348
msgid "Invalid regex pattern"
msgstr "잘못된 정규식 패턴"

#: project_window/search_replace_panel.py:529
#: project_window/search_replace_panel.py:1008
msgid "Match not found; content may have changed"
msgstr "일치 항목을 찾을 수 없습니다; 콘텐츠가 변경되었을 수 있습니다"

#: project_window/search_replace_panel.py:549
msgid "Please select a match to replace"
msgstr "바꿀 일치 항목을 선택하세요"

#: project_window/search_replace_panel.py:570
msgid "Match position is invalid; content may have changed"
msgstr "일치 위치가 잘못되었습니다; 콘텐츠가 변경되었을 수 있습니다"

#: project_window/search_replace_panel.py:575
msgid "Match text does not match; content may have changed"
msgstr "일치 텍스트가 일치하지 않습니다; 콘텐츠가 변경되었을 수 있습니다"

#: project_window/search_replace_panel.py:672
msgid "Replaced 1 match"
msgstr "1개의 일치 항목을 바꿨습니다"

#: project_window/search_replace_panel.py:836
msgid "Replaced {} matches"
msgstr "{}개의 일치 항목을 바꿨습니다"

#: project_window/search_replace_panel.py:864
msgid "Invalid position for undo"
msgstr "취소할 수 없는 잘못된 위치"

#: project_window/search_replace_panel.py:940
msgid "Undone 1 replacement"
msgstr "1개의 바꾸기를 취소했습니다"

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:30
msgid "AI Compendium Analysis"
msgstr "AI 컴펜디엄 분석"

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:50
msgid "New"
msgstr "신규"

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:54 compendium/ai_compendium_dialog.py:319
msgid "Select an entry or relationship to view or edit its details."
msgstr "세부 정보를 보거나 편집하려면 항목 또는 관계를 선택하세요."

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:58
msgid "Current"
msgstr "현재"

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:62
msgid "Existing compendium entry will appear here."
msgstr "기존 컴펜디엄 항목이 여기에 표시됩니다."

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:74
msgid "Save to Compendium"
msgstr "컴펜디엄에 저장"

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:120
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:195
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:210
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:435
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:539
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:555 compendium/enhanced_compendium.py:245
msgid "Relationships"
msgstr "관계"

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:168
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:464
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:519
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:520
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:527
msgid ""
"\n"
"\n"
"Relationships:\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"관계:\n"

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:190
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:229
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:269
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:304
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:430
msgid ""
"Content:\n"
"{}\n"
"\n"
"Relationships:\n"
msgstr ""
"콘텐츠:\n"
"{}\n"
"\n"
"관계:\n"

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:203
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:235
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:252
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:275
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:310
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:443
msgid "None"
msgstr "없음"

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:238
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:278
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:313
msgid "This entry does not exist in the compendium yet."
msgstr "이 항목은 아직 컴펜디엄에 존재하지 않습니다."

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:241
msgid "Relationships:\n"
msgstr "관계:\n"

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:288
msgid "Edit the relationship type for {} (e.g., '{}: Trusted Friend')."
msgstr "{}에 대한 관계 유형을 편집하세요 (예: '{}: 신뢰할 수 있는 친구')."

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:332
msgid "Restore"
msgstr "복원"

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:334
msgid "Ignore Update"
msgstr "업데이트 무시"

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:335
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:421 compendium/enhanced_compendium.py:421
msgid "Rename Entry"
msgstr "항목 이름 변경"

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:336 compendium/enhanced_compendium.py:422
msgid "Move To..."
msgstr "이동..."

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:342
msgid "Restore Relationship"
msgstr "관계 복원"

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:344 compendium/enhanced_compendium.py:472
msgid "Remove Relationship"
msgstr "관계 제거"

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:345
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:448
msgid "Rename Relationship"
msgstr "관계 이름 변경"

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:421
#: compendium/ai_compendium_dialog.py:448 compendium/enhanced_compendium.py:793
msgid "New name:"
msgstr "새 이름:"

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:473
msgid ""
"{}\n"
"\n"
"Relationships:\n"
msgstr ""
"{}\n"
"\n"
"관계:\n"

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:528
msgid "Content:\n"
msgstr "콘텐츠:\n"

#: compendium/ai_compendium_dialog.py:591
msgid "Failed to save: {}"
msgstr "저장 실패: {}"

#: compendium/enhanced_compendium.py:56 compendium/enhanced_compendium.py:148
#: compendium/enhanced_compendium.py:167
msgid "Enhanced Compendium - {}"
msgstr "향상된 컴펜디엄 - {}"

#: compendium/enhanced_compendium.py:98
msgid "Project Toolbar"
msgstr "프로젝트 도구 모음"

#: compendium/enhanced_compendium.py:100
msgid "<b>Project:</b>"
msgstr "<b>프로젝트:</b>"

#: compendium/enhanced_compendium.py:185
msgid "Search entries and tags..."
msgstr "항목 및 태그 검색..."

#: compendium/enhanced_compendium.py:201 compendium/enhanced_compendium.py:906
msgid "No entry selected"
msgstr "선택된 항목 없음"

#: compendium/enhanced_compendium.py:205
msgid "Save Changes"
msgstr "변경 사항 저장"

#: compendium/enhanced_compendium.py:216
msgid ""
"This is the text the AI can see if you select this entry to be included in "
"the prompt inside the context panel"
msgstr ""
"이 텍스트는 컨텍스트 패널 내 프롬프트에 이 항목을 포함하도록 선택하면 AI가 "
"볼 수 있는 텍스트입니다"

#: compendium/enhanced_compendium.py:218
msgid "Overview"
msgstr "개요"

#: compendium/enhanced_compendium.py:219
msgid ""
"this is the text the AI can see if you select this entry to be included in "
"the prompt inside the context panel"
msgstr ""
"이 텍스트는 컨텍스트 패널 내 프롬프트에 이 항목을 포함하도록 선택하면 AI가 "
"볼 수 있는 텍스트입니다"

#: compendium/enhanced_compendium.py:223
msgid ""
"Enter details about your entry here... (details about your entry the AI "
"can't see - this info is only for you)"
msgstr ""
"여기에 항목에 대한 세부 정보를 입력하세요... (AI가 볼 수 없는 항목에 대한 세"
"부 정보 - 이 정보는 사용자만을 위한 것입니다)"

#: compendium/enhanced_compendium.py:224
msgid "Details"
msgstr "세부 정보"

#: compendium/enhanced_compendium.py:225
msgid "details about your entry the AI can't see - this info is only for you"
msgstr ""
"AI가 볼 수 없는 항목에 대한 세부 정보 - 이 정보는 사용자만을 위한 것입니다"

#: compendium/enhanced_compendium.py:230
msgid "Add Relationship"
msgstr "관계 추가"

#: compendium/enhanced_compendium.py:234
msgid "Friend"
msgstr "친구"

#: compendium/enhanced_compendium.py:234
msgid "Family"
msgstr "가족"

#: compendium/enhanced_compendium.py:234
msgid "Ally"
msgstr "동맹"

#: compendium/enhanced_compendium.py:234
msgid "Enemy"
msgstr "적"

#: compendium/enhanced_compendium.py:234
msgid "Acquaintance"
msgstr "지인"

#: compendium/enhanced_compendium.py:234
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: compendium/enhanced_compendium.py:237
msgid "Related Entry:"
msgstr "관련 항목:"

#: compendium/enhanced_compendium.py:238
msgid "Relationship Type:"
msgstr "관계 유형:"

#: compendium/enhanced_compendium.py:242
msgid "Entry"
msgstr "항목"

#: compendium/enhanced_compendium.py:242
msgid "Relationship Type"
msgstr "관계 유형"

#: compendium/enhanced_compendium.py:246
msgid "details about relationships between entries, not visible to the AI"
msgstr "항목 간 관계에 대한 세부 정보, AI에게 표시되지 않음"

#: compendium/enhanced_compendium.py:253
msgid "Add Image"
msgstr "이미지 추가"

#: compendium/enhanced_compendium.py:254
msgid "Remove Selected"
msgstr "선택 항목 제거"

#: compendium/enhanced_compendium.py:266
msgid "Images"
msgstr "이미지"

#: compendium/enhanced_compendium.py:267
msgid "add images for your entries - not visible to the AI"
msgstr "항목에 대한 이미지 추가 - AI에게 표시되지 않음"

#: compendium/enhanced_compendium.py:277
msgid "Tags"
msgstr "태그"

#: compendium/enhanced_compendium.py:281
msgid "Add new tag..."
msgstr "새 태그 추가..."

#: compendium/enhanced_compendium.py:285
msgid "add a tag to your entry"
msgstr "항목에 태그 추가"

#: compendium/enhanced_compendium.py:324
msgid "Failed to create default compendium file: {}"
msgstr "기본 컴펜디엄 파일 생성 실패: {}"

#: compendium/enhanced_compendium.py:361
msgid "Failed to load compendium data: {}"
msgstr "컴펜디엄 데이터 로드 실패: {}"

#: compendium/enhanced_compendium.py:395 compendium/enhanced_compendium.py:746
msgid "New Category"
msgstr "새 카테고리"

#: compendium/enhanced_compendium.py:402 compendium/enhanced_compendium.py:753
msgid "New Entry"
msgstr "새 항목"

#: compendium/enhanced_compendium.py:403
msgid "Delete Category"
msgstr "카테고리 삭제"

#: compendium/enhanced_compendium.py:404
msgid "Rename Category"
msgstr "카테고리 이름 변경"

#: compendium/enhanced_compendium.py:419
msgid "Save Entry"
msgstr "항목 저장"

#: compendium/enhanced_compendium.py:420
msgid "Delete Entry"
msgstr "항목 삭제"

#: compendium/enhanced_compendium.py:444
msgid "Remove Tag"
msgstr "태그 제거"

#: compendium/enhanced_compendium.py:488
msgid "Select Tag Color"
msgstr "태그 색상 선택"

#: compendium/enhanced_compendium.py:494 compendium/enhanced_compendium.py:889
msgid ""
"right-click to move the tag within this list - this impacts the colour of "
"your entry"
msgstr ""
"오른쪽 클릭하여 이 목록 내에서 태그를 이동하세요 - 이는 항목의 색상에 영향을 "
"미칩니다"

#: compendium/enhanced_compendium.py:525
msgid "Select Image"
msgstr "이미지 선택"

#: compendium/enhanced_compendium.py:550
msgid "Failed to copy image: {}"
msgstr "이미지 복사 실패: {}"

#: compendium/enhanced_compendium.py:743
msgid "Failed to save compendium data: {}"
msgstr "컴펜디엄 데이터 저장 실패: {}"

#: compendium/enhanced_compendium.py:746
msgid "Category name:"
msgstr "카테고리 이름:"

#: compendium/enhanced_compendium.py:753
msgid "Entry name:"
msgstr "항목 이름:"

#: compendium/enhanced_compendium.py:764
msgid "Are you sure you want to delete the category '{}' and all its entries?"
msgstr "'{}' 카테고리와 모든 항목을 삭제하시겠습니까?"

#: compendium/enhanced_compendium.py:779
msgid "Are you sure you want to delete the entry '{}'?"
msgstr "'{}' 항목을 삭제하시겠습니까?"

#: compendium/enhanced_compendium.py:793
msgid "Rename {}"
msgstr "{} 이름 변경"

#: compendium/backstory_builder_dialog.py:24
msgid "Backstory Builder for {}"
msgstr "{}에 대한 배경 스토리 빌더"

#: compendium/backstory_builder_dialog.py:179
msgid "Failed to load backstory_templates.json. Using default template."
msgstr "backstory_templates.json을 로드하지 못했습니다. 기본 템플릿을 사용합니다."

#: compendium/backstory_builder_dialog.py:235
msgid "Character Type:"
msgstr "캐릭터 유형:"

#: compendium/backstory_builder_dialog.py:244
msgid "AI-generated or summarized backstory..."
msgstr "AI로 생성되거나 요약된 배경 스토리..."

#: compendium/backstory_builder_dialog.py:250
msgid "Generate Backstory"
msgstr "배경 스토리 생성"

#: compendium/backstory_builder_dialog.py:280
msgid "Describe custom {}..."
msgstr "사용자 지정 {}을 설명하세요..."

#: compendium/backstory_builder_dialog.py:282
#: compendium/backstory_builder_dialog.py:284
#: compendium/backstory_builder_dialog.py:317
#: compendium/backstory_builder_dialog.py:336
#: compendium/backstory_builder_dialog.py:377
msgid "Custom"
msgstr "사용자 지정"

#: compendium/backstory_builder_dialog.py:309
msgid "No prompt selected."
msgstr "프롬프트가 선택되지 않았습니다."

#: compendium/backstory_builder_dialog.py:355
msgid "Prompt template missing required variable: {}"
msgstr "프롬프트 템플릿에 필요한 변수가 누락되었습니다: {}"

#: compendium/backstory_builder_dialog.py:369
msgid "Failed to generate backstory: {}"
msgstr "배경 스토리 생성 실패: {}"

#: compendium/compendium_panel.py:186
msgid "Open Enhanced Compendium"
msgstr "향상된 컴펜디엄 열기"

#: compendium/compendium_panel.py:187
msgid "Analyze Scene with AI"
msgstr "AI로 장면 분석"

#: compendium/compendium_panel.py:196
msgid "Enhanced Compendium window not available."
msgstr "향상된 컴펜디엄 창을 사용할 수 없습니다."

#: compendium/compendium_panel.py:209
msgid "No scene content available to analyze."
msgstr "분석할 장면 콘텐츠가 없습니다."

#: compendium/compendium_panel.py:266
msgid "AI returned invalid JSON that could not be repaired."
msgstr "AI가 복구할 수 없는 잘못된 JSON을 반환했습니다."

#: compendium/compendium_panel.py:271
msgid "AI returned invalid JSON format."
msgstr "AI가 잘못된 JSON 형식을 반환했습니다."

#: compendium/compendium_panel.py:277
msgid "Failed to analyze scene: {}"
msgstr "장면 분석 실패: {}"

#: compendium/compendium_panel.py:351
msgid "Success"
msgstr "성공"

#: compendium/compendium_panel.py:351
msgid "Compendium updated successfully."
msgstr "컴펜디엄이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: compendium/compendium_panel.py:353
msgid "Failed to save compendium: {}"
msgstr "컴펜디엄 저장 실패: {}"

#: main.py:30
msgid "Missing Dependencies"
msgstr "누락된 종속성"

#: main.py:31
msgid "The application requires the following module(s): "
msgstr "애플리케이션에 다음 모듈이 필요합니다: "

#: main.py:32
msgid ""
"\n"
"\n"
"Please install them by running:\n"
"\n"
"pip install "
msgstr ""
"\n"
"\n"
"다음을 실행하여 설치하세요:\n"
"\n"
"pip install "

#: main.py:33
msgid ""
"\n"
"\n"
"On Windows: Win+R to open a console, then type cmd."
msgstr ""
"\n"
"\n"
"Windows에서: Win+R을 눌러 콘솔을 열고 cmd를 입력하세요."
